[反送中] 身在外國的巴絲打, 有冇感覺到自己開始被外地人歧視?

近呢一個月睇到好多外媒報導關於連串抗爭的新聞, 好多留言都開始譴責示威者/義士, 又指香港啲警察已經好克制......除咗大陸翻牆過來的網民外, 好多馬來西亞, 新加坡網民都係咁諗, 又不斷咁踩香港示威, 甚至乎來自美加澳既網民都覺得警察做得好, 暴徒攻擊警察放火毀壞公物理應受到制止云云......

早前FB已經有單港人在泰國疑似被歧視的例子, 如下:

Quora 已有大量網民偏頗抹黑反送中示威者, 隻字不提警察對部分示威者的惡行, 有部分來自加拿大/澳洲白左學者更為到中國撐腰

有加拿大Youtuber 把香港動亂當作是遊樂場 (自己search "Toby Guu"), 仲話D警察見到佢著住印有PRESS既螢光衣而被優待, 又話警察比想像中克制

今日先睇到條片有外國教授當場指責示威者 -

返番黎現實, 想問下身處外國既巴絲下, 有冇感覺到當地人知道了你係from Hong Kong之後態度有變? 例如對你好似有幾分藐嘴藐舌或者好似忌左你咁? 雖則我知初期好多外國人撐香港。

其實諗返起呢幾單, 身為香港人我真係覺得好委屈
好似近呢幾排既縱火,破壞港鐵及商鋪行為有黑警扮示威者做
然後入晒勇武示威者數
BBC, CNN, New York Times 當然亦唔會清楚另有內情, 如實報導

廢話都講多次, 我地香港已經唔似其他國家咁
個領導人或議員做得唔好就可以用選票踢走佢
五年來, 港共政權連溫和本土派都DQ, 議事規則在沒有法理基礎下被修改
香港民族黨俾政府用莫須有理由取締
鉛水沙中線想成立獨立調查有幾次被保皇黨, 政府嗰個調查根本就係廢既
有幾多外國人真係了解過?
甚至而家都仲有D藍絲香港人係到怨林鄭點解要撤回送中

你話我放負都好, 我愈來愈覺得自己無能為力

quora班友好似6月已經撐緊送中

再講多次 文宣係要主動出擊

外國超撚多白豬
佢地係不問世事到最多話要環保同接受難民
然後對世事一無所知到唔知中國係極權同以為中國真係強大
會話明明有票投做乜要搞咁大壇野點解唔願意接納中國

reddit同twitter上留意我地既其實真係好撚少數
你諗下gphone 周庭一個twitter post頂盡都係得一萬幾千個like
當like既得10%都係得10萬人睇過
全世界人口扣埋非洲亞洲既都起碼仲有30幾億人
10萬人其實真係好少好少

其實真係唔洗介意外國民意太多
因為佢地根本就唔撚係我地要拎既民意
最多識一個白鬼咪解釋一次比下黑警片佢地睇講下中國歷史
佢地鍾意歷史文化好多時都會願意聽呢d佢地係自己國家學唔到既野

只可以話支共既propaganda好犀利
前兩年我仲係英國嗰時個host 同我提過話西方傳媒對於中國既報導太過biased

大撚把white trash為錢奶共添啦
係連登仔先幻想到鬼佬好美好咁

睇下邊D地方吧
之前係柏林couchsurfing時個host 都對於年輕人佔中表示理解

收皮啦見你打暴徒就露左底啦
bye